%@metapost:polynesie2003.mp
%@Titre: Polynésie -- 2003
\par\compo{2}{polynesie2003}{1}{
Soit $SAB$ un cône de révolution, $S$ étant le sommet du cône. Sa base
est un disque de diamètre $[AB]$ et de centre $O$. Sa hauteur est
$[SO]$.

On donne $AB=4$~cm et $SO=4,5$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume du cône et donner une valeur arrondie au cm$^3$ près.
\item Calculer l'angle $\widehat{ASO}$ et donner une valeur arrondie au degré près.
\end{myenumerate}
}